港鐵發盈警 預料年度盈轉虧「蝕款數字 」達48億！

支持

仲話我地罷搭同綠卡搭黨鐵無用?

同綠卡冇關係，綠卡係政府貼尾數

成班高層每個百幾萬花紅，咁搞肯定唔掂。

高鐵加油

wfh jer 同抗爭應該冇咩直接關係

車厘龜？

獨市生意都可以蝕成咁

以前成日塔 而家過海都坐巴士同船

做地產都會蝕

賣樓賣少咗者

貼半價嘅尾數咋

但股價升返唔少

成績表

海洋公園同黨鐵都係比香港班垃圾愈搞愈霉

又要加價

唔明點解可以蝕咁多

有政府貼

心水清

巴士都蝕

鳩鐵

無忘721元朗西鐵站 831太子站恐怖襲擊

高鐵佔幾多

又有得加價，割韭菜

南港島綫諗住食海馬公園條水，點知宜家公園都收埋皮

坐地鐵比人打會比人告暴動 不了

LP10 咁好賣都蝕， 呃股東錢？

海洋公園
香港大學
滙豐
地鐵
國泰
無綫

比中國同班閹人搞到變曬垃圾

咪又係政府貼。。。

再請多啲前列綫好黃嘅Minions喺車站捉人跳閘用綠卡咪追得返果48億虧損啦

無左羅湖，落馬洲兩個大客好正常

請咁多廢物捉查飛
得不償失啦而家

之後就全民買單啦

獨市生意都講蝕？

係呀？係就快D執7左佢！

一個站廿蚊 好正常啦

政府錢已經變左敵人既錢啦 唔好on9

你真係天真得可以
果然係cctoy

真係少咗人搭

好開心，不枉我班到幾個fd子跟閘

買單

仲有replace d 設備呢

可能係波檯狗同你一齊扯貓尾

笑撚死 諗多左

cctoy真係邏輯大師黎

條數擺明係商場估值下跌
又唔係真金白銀

冇野好興祝喎

擺明係真心on9啦條友

好彩海洋公園個站位唔算差，未至於拍蚊

全部加晒cctv 位換晒新+高清

用多D 綠卡係好事.
佢問返香港政府收錢

係咪都係老馮加價, 揾乜撚嘢籍口裝假狗

擺明做大量impairment 啦
關搭車用綠卡咩事

巴士咪又係蝕
連登仔肯定衝出嚟話多得自己罷搭

其實狗鐵主業係地產

炒咁d黃衫狗回血

正解

因為加價

夠疆咪加稅
今年燒銀紙都燒得7788

冇咗好多支那人
但睇返條數地產差咗係事實

又有蟈安法又無晒反對派 點解仲可以蝕錢架

抵撚死

個班又要搭又要搵借口攞著數嘅人自我安慰啫

用開綠卡

做完條數蝕大錢
咪開始狂加錢
港鐵+港共屈機架

有人撘多d綠卡佢洗蝕四十幾億？

巴士咪一樣藍

請埋咁多垃圾員工
工程師同技工多過正常2,3倍

仲有機鐵都要加油

因為可加不可減姐

俾共產黨掂過既野有咩會好左

蝕錢咪又係因為投資物業既公平淨值變動導致
事實上黨鐵可能都係有淨收入
霸鐵仍要進行呀

海洋公園蝕到冚家產都繼續倒錢落去

黨鐵驚閪

點計到兩三倍
佢成個車廠好多都外判左比間合源既人做

港鐡又話蝕錢 海洋公園又話要免費吸引入場人次
但明明兩者都迫到爆炸勁多人
港鐵條數都唔知點計 又勁多廣告收入
兩者都係早三十年前唔會有咁多人 無咁多周邊生意
但嗰時又搞得好成功

肯定係revaluation loss
operating 冇可能蝕

高鐵個無底深淵 賣多幾層日出康城都唔掂
綠卡嗰啲好等閒 就算政府唔補貼都唔入肉

話綠卡蝕錢嗰啲傻閪嚟，
黨鐵收入好多嚟自賣樓同商場收租，
你睇康城個商場開張半年仲咁多吉鋪，
繼續蝕啦，我地就係要呢啲

同正苦一樣
高薪養垃圾高層
唔虧？

然後比中國收購

仲未執姐係無事啦

高鐵
機鐵
羅湖/落馬洲

3巨頭

個個半價都幾係嘢

黃景樂？

支那企業全面進場

好樣衰

今年賣黃竹坑地皮咪賺返囉
J少陣啦

傻啦
黨鐵同政府咪又係同一個集團
黨鐵死你估政府路會救咩
政府死黨鐵仲有運行咩

根本最後條數就係一樣
我唔知政府同黨鐵點左手交右手
總知我每程慳左10幾蚊
來回就20
一個一就400
有十萬個人咁做每個月黨鐵已經收少4千萬
4x億有幾難

高鐵蝕到仆街
一個月要幾千萬run,剩係條垃圾都蝕幾億一年,未計保養等

唔好柒啦
本身香港政府已經係大股東

羅湖同落馬洲站20蚊好似係比人頭稅政府，其實真定假？

叫黃衫捉多啲咪回血囉

之前就話賣地收租谷數字
叫管理層唔好出億億聲花紅囉

高鐵 同 港珠澳一樣, 不停燒錢

不嬲都唔計入去

汽油彈搜索犬 用粒死人狗鼻就聞得出邊度有汽油彈呢啲梗係要養多幾隻啦

下佢升到三個月高位

高鐵有支出冇收入
機鐵失去高票務收益
羅湖落馬洲冇咗一大堆過境客
其他重鐵線又少一堆人返工同遊客
廣告收入又少咗

廢到

加價嘅藉口

其實investment property loss

賺錢地產 蝕錢地鐵

撐！罷搭

物業重估...估到蝕...即係篤數啦...

關我撚事

原本一程車正價係廿蚊, 用綠卡比兩蚊, 政府只會貼多八蚊, 黨鐵都係收少左十蚊, 講左十九幾萬次都唔明

北水呢幾日買爆喎43蚊升到49

站上蓋物業應該分拆咗唔係計埋一齊， 所以呢邊數字話俾人聽蝕得好多， 但其實另一邊賺到笑

咁你出街係咪行路，過海係咪游水

雖然係同路人，但我真係覺得你好on9

所以你就要明知人地藍就幫襯？

日日咁多人指定搭佢都shit錢？
自己投資失敗啫下話？

咁先有借口向市民加價， 向政府攞錢

又可以加價了

你咁講，日日出街都行路都幾有益身心嘅

yes yes yes

即係明明賺錢就話自己蝕錢
你班小市民反鐵反得咁落
一於篤數唔派息益你班人
高層繼續花紅fat fat fat
出年又可以加車費

政府幾時補貼佢多D

加飽佢囉，轉咗搭巴士好撚耐

想蝕幾多篤幾多，篤咗。睇下KPMG個核數報告點兜

好明顯係高鐵啦

而家啲巴士方便咗
多咗人轉會都唔奇啦

物業重估啊

仲未執？
咁神奇！

本身就係同一樣野

話肺炎令到商場租金少左, 租金少左物業價值就少左
不過明明平行時空樓價繼續高高高

主要有左月票 真係會多左人搭

操你妈的废物
找天将这废物也共产了

除咗呢樣,仲要請一埋food panda返嚟

咁少

一定關佔中事

黨鐵商場呢？交條數出嚟睇啊柒頭
仲有黨鐵上蓋啲物業呢？
唔撚夠膽攞埋出嚟講？

港共又要輸血
同海狗公園一樣

我的訴求就是想加價

想加車費咪加lor

關閪事咩，想加價姐

唔好畀佢停

取消廢老$2

自己慢慢睇啦
係度發神經

相信政府，唔驚

所以咪話有市民支持加稅
同正苦同度時艱

物業重估賬面蝕咗90幾億咋

其實仲賺緊4x億，不過車務蝕11億，都值得少少開心既

地鐵物業估值跌啫，唔好打飛機啦

你老母生你個腦漏左係個閪到就真係無撚用喇

黨鐵主要收入從來係地產，租金，廣告同物管…鐵路業務只係打和。

依家wfh少左人搭，佢鐵路業務一定蝕。

地產佢如果無新盤出既話收入都係唔多…
租金同廣告好睇市，今年個市咁差實死。
物管反而係比較穩定，甚至可能比以前賺多左少少。

要搵方法去節省開支

同埋港鐵大股東咪就係政府
佢物業估價蝕左錢, 港共條數賬面就係蝕左出去 (但明明其實cashflow無損失)
呢個時候咁篤數法 (篤左成一百億), 擺明劏房波落左order想bump大財赤條數, 然後又搵市民開刀

唔會搭繼續蝕啦仆街

不嬲免費搭，黨鐵已經賺夠

屌你老母黨鐵地產商怕閪

啲閘機上年食唔少茄醬

又可以加價

同埋東鐵綫少人咗好多，之前粉嶺站開始已經無位坐

用綠卡無問題，問題係捉到要嘔突，無本事走得甩真係唔搭好過搭

思路清晰

一聽到香港市民話可加可減今年要減價，就即刻做靚條數俾你睇話唔減得要加價啦，財技黎姐，本身多年攤分嘅數俾多D今年，等到經濟好返個年先變賺，繼續日日幫你賺

$1.6

物業重估果度影響大
武肺又少左客
又要減租俾商鋪 我覺得都係預期之中
不過睇聽日股價咩反應就應該知市場有無咁既預期

唔係財技咋咩？
早幾年聲稱鐵路賺好微，原來廣告燈箱唔計站內舖位唔計乜鬼都唔計，結果就可以加到盡
而家話蝕都可以乜鬼都唔減

可能人地平時真係行開路

話咁易啲高官又吞左48億

又可以叫政府泵水

之前有風望減價
而家即刻

好似綠卡政府貼返wo

地產股港鐵都蝕錢？
唔係好信喎

公共事業唔應該計較營利,除非你係私人㗎啦.

應該係物業重估先會蝕咁多，連登仔唔駛開心住

加上預期投資物業組合重估虧損預計約92億元，及為沙田至中環綫（沙中綫）項目作出14億元的撥備。港鐵強調，考慮了整體鐵路和物業業務後，集團的整體財務狀況保持穩健。

港鐵預計，去年經常性業務虧損11億元，2019年則為50億元。物業發展業務利潤減少1.8%至55億元，包括來自日出康城第六期入賬的利潤。

全年香港乘客量減逾三成

受疫情影響，全年計，港鐵香港乘客量減少31.5%，至13億人次。港鐵解釋，受本港第一波和第二波疫情影響，去年上半年香港總乘客量按年跌37.7%。7月底香港受到第三波疫情來襲，8月份香港乘客量因此受到不利影響。然而，當本地防疫限制措施放寬後，乘客量於9月回升，並在10月和11月持續上升。及至11月底第四波疫情再現，政府因此收緊社交距離措施，導致12月乘客量料下跌28.2%。

一定會有panic sell架啦

姐係2020經常性業務蝕少左？

on9 HKET寫得差

截至2019年12月底為止，港鐵則錄得淨利潤119億元。港鐵就沙中線項目確認14億元的撥備，故預計去年的經常性業務虧損將約11億元，為介乎9億至13億元的估計虧損範圍中間數，2019年則錄得50億元利潤。

咁其實都係as excepted, 睇聽日市場反應

有邊次佢哋自已維修工程啲新聞相
啲行行企企既撚樣多過做緊嘢啲人

其實真係expected
黨鐵不嬲要當地產咁睇

不過睇黎個價又要妹一排

唔知點解我覺得會升

現實係 佢請少左好多人
用緊代工去代替自己員工
mtr用合源
中電用番金城

香港正式進入共產經濟（被）

加價囉屌你老尾

50億咁少

買你老母

主要係物業估值跌，d 公司學識左wfh，鋪頭又執笠，商業物業估值大跌

高鐵蝕咁撚多錢又可以加價

九成有水分啦：
1. 可能有d 2020 年LOHAS 單位銷售唔入帳住
2. 可能有d 可以capitalise 嘅野expense 左佢先
3. 可能將d project cost frontload 左先
4. 可能make 左d unnecessary 嘅provision
5. 最重要post loss 唔駛分咁多錢比正苦

屌你啦 高鐵線唔撚講？

此外，香港與中國内地之間的主要邊境客運口岸（包括羅湖、落馬洲和香港西九龍過境站，以及紅磡站的城際客運管制點）長期關閉，對本集團的經常性業務造成進一步不利影響。
你係咪on9?

仲有黨鐵其他投資項目 攞埋出嚟講啊麻

聽聞呢間公司好似度度都唔夠人

咪外判囉
做站紅色名牌果d都係外判

半年前仲未完全罷到鐵
一個月仲會坐四五程

依家真係可以完全靠陸上交通工具
查交通津貼個個月黨鐵都係$0.0

計埋啦
人地駛撚你條臭毒撚神經病提咩傻閪

唔知道
只知道持有禁區紙之後同港鐵申請
搭車好似4-5蚊
禁區居民過關行羅湖口岸好似唔駛錢添（羅湖A出口入）
好似咋

負能撚：食黃店罷港鐵當抗爭？

唔計重估都係賺

喺智利，地鐵一加價就高溫燒毒

少咗好撚多人

因為無預期咁差?

壞消息盡出

都係果句 as expected

反正政府啲錢都唔到我哋拎

唔俾綠卡仔打飛機?

有冇諗過其實係出面請得太少呢？
係出面既工程師個個做到十點十一點 周末都要返工

高鐵都包底咗4.3億?

計，你睇返佢盤數就知，只係鐵路營運就唔計賣樓

黨鐵

係架.
所以坐綠Van 用綠卡 小巴司機會多謝你

依家有得揀都搭叮叮或者巴士，有時未到夜晚八九點經過太古城港鐵站見到得一兩條友靜到鬼咁真係睇到心涼

66 係地產公司

仲有70%

高層減薪咪得囉！

impairment loss成 90億，今年跌夠出年大賺

地價跌？
定賠錢比膠鐵

你覺得佢逼爆，唔好忘記佢係cut咗車

股民啲股息去哂高層啲女女啲包包到
女女開心死

狗鐵慣例
多人用 要維修所以加價啦
冇人用 空置保養成本增加 加價啦
少人用 成本比率提升都加價啦
比上年同期多左人用 市場需求提升 合理加價啦
比上年同期少左人用 考慮減提班次但為左唔想裁減人手 加價啦
意外同延誤個案上升 人手唔夠需要更多營運資金 轉移比使用者 加價啦

咦
又會蝕得咁合時

其實點解有人做合源
個人工真係低 又冇福利

主要應該係維修成本，加年初少人出門

斷9估

1 地鐵友退休去
2 想入番地鐵做
3 當part time做 一個月r幾晚夜

聽聞有電牌會高d 去番合理價

聽人講新仔/什工先得600幾一日
如果唔係想駁入mtr 諗唔到有咩理由會想做合源

識有啲中年人
做左幾年都係680蚊一工

好低

我朋友早兩年做 580一日
乜福利都無 散工咁 仲衰過地盤

放心！只要加價，大把港豬填氹！

又要蟈泰式炒人了

繼續皇軍入城咁，派班黑狗入黨鐵站四圍咬，見後生就搞啦！

做假數 等車票無得減價姐

721 831

好明顯係物業重估攪到蝕錢啦
領展舊年都因為物業重估蝕錢
都係會計手法黎姐

有咩值都開心
繼續有息派就得啦
聽日股價應該無咩大變化

d C9唔明咪panic sell

你放負分化 blocked

而家路面唔係咁塞, 疫情又勁怕黨鐵逼會中招, 都幾多人轉搭巴士
但當疫情完結, 自由行返黎, 路面又塞到hihi, 因為時間就係金錢, 好多人又會轉返黨鐵

賺同蝕都年年加價啦屌你老母，關我撚事咩？

做馬做到

唔緊要啦
都係打個飛機姐

香港工程一向判黎判去啦
外判工程

判工程都好d
依加係賣人頭做借工
合源做中間人抽水
連料都唔洗出
叫個人去mtr 做野 自己中間收錢
唔知合源老細同mtr有咩關係

一單上蓋就返曬黎啦

【01獨家】港鐵內地業務高層捲貪污調查 昨日突然離職

撰文：陳晶琦
2018-07-26 11:58
最後更新日期：2018-07-26 16:20

港鐵一位負責內地事務的港鐵高層昨日（25日）突然離職，並在保安人員陪同下「執包袱」離開港鐵九龍灣總部辦公室。
兩名消息人士向《香港01》透露，港鐵一位負責內地業務的高層懷疑捲入貪污調查，被港鐵即時解僱。《香港01》已向港鐵查詢，正等待回覆。

廉政公署回覆《香港01》查詢時表示，根據政策，廉署一般不會評論個別事件。根據廉署的法定職責，若接獲貪污投訴，如有足夠資料，廉署必定會按既定程序依法跟進。

據消息人士透露，涉事港鐵高層負責中國內地業務，曾參與港鐵物業發展的首個內地樓盤項目—深圳龍華港鐵天頌，疑因售樓過程中涉貪而捲入貪污調查。據了解，港鐵十分關注事件，近期已有數名項目經理被辭退，相信未來遭辭退的人士會「陸續有來」。

港鐵員工涉貪 組「炒樓黨」廿年賺億元

咁仆街
唉，香港工程真係好on9

你仲叫人入d咁仆街嘅公司，同流合污

請多啲查飛狗咪捉得翻48億
港鐵管理層係唔係唔識做？

然後加價